Netpbm умеет преобразовывать файлы разных форматов в ASCII,
который легко читать из ifstream, не настраивая библиотеки.
И наоборот. Пакет состоит из кучи отдельных программ.
Какие-то для конверсии, какие-то для операций с командной
строки.

# Примеры

## Из PNG в ASCII PNM

В относительно новом:

````
pngtopnm -plain SkyboxTex1.png > SkyboxTex1.pnm
````

В каких-то дистрибутивах Linux за 11 лет не нашлось ноулайфера,
который бы пересобрал netpbm, и там версия от 1997го года, в
которой надо вызывать так:

````
pngtopnm SkyboxTex1.png | pnmnoraw > SkyboxTex1.pnm
````

# Из PNM в ASCII

````
pnmtopng Output/frame13.pnm > Output_PNG/frame13.png
````
